@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix opt-wl: <http://definities.geostandaarden.nl/dcat-ap-nl/optionaliteit/id/waardenlijst/> .
@prefix opt-beg: <http://definities.geostandaarden.nl/dcat-ap-nl/optionaliteit/id/begrip/> .


opt-wl:Optionaliteit a skos:ConceptScheme ;
  dct:title "Optionaliteit"@nl ;
.

opt-beg:verplicht a skos:Concept ;
  skos:prefLabel "verplicht"@nl ;
  skos:definition "Een ontvanger MOET de informatie voor die eigenschap kunnen verwerken; een aanbieder MOET de informatie voor die eigenschap verstrekken."@nl ;
  skos:notation "V" ;
  skos:inScheme opt-wl:Optionaliteit ;
.

opt-beg:aanbevolen a skos:Concept ;
  skos:prefLabel "aanbevolen"@nl ;
  skos:definition "Een ontvanger MOET de informatie voor die eigenschap kunnen verwerken; een aanbieder BEHOORT de informatie voor die eigenschap te verstrekken indien deze beschikbaar is."@nl ;
  skos:notation "A" ;
  skos:inScheme opt-wl:Optionaliteit ;
.

opt-beg:optioneel a skos:Concept ;
  skos:prefLabel "optioneel"@nl ;
  skos:definition "Een ontvanger MOET de informatie voor die eigenschap kunnen verwerken; een aanbieder MAG de informatie voor die eigenschap verstrekken, maar is daartoe niet verplicht."@nl ;
  skos:notation "O" ;
  skos:inScheme opt-wl:Optionaliteit ;
.

opt-beg:conditioneel a skos:Concept ;
  skos:prefLabel "conditioneel"@nl ;
  skos:definition "Een ontvanger MOET de informatie voor die eigenschap kunnen verwerken; een aanbieder MOET de informatie voor die eigenschap verstrekken, indien de conditie van toepassing is."@nl ;
  skos:notation "C" ;
  skos:inScheme opt-wl:Optionaliteit ;
.
